[警員54063] 李婉儀家人致香港市民的信

我們是李婉儀之家人，對於失去至親，我們十分痛心。更痛心是警察濫權，迫使婉儀以死作出控訴。雖然婉儀無法親自在庭上作供，但她在10月10日的”死”，已經是最大的控訴。作為家人，我們亦遵照婉儀的遺願公開事件，讓”放蛇警察”的上司、社會知道警員濫權所作所為 (包括警員曾接受口交、冤枉死者)。

婉儀自小父母分離，患有羊癇症和精神病，但亦要以自己勞力賺錢。婉儀從事性工作，用身體賺錢照顧自己及弟妹、她十分疼愛家人，甚至要儲錢買樓給各弟妹，希望給他們一個安穩的家。雖然婉儀以往曾多次自殺，但她每次都會通知家人去救她，目的只是希望吸引家人注意。這次她決心以死作出控訴，與以往有很大的分別。而她一向性格是非分明，”有做就認，無做死都不認”， 更令我們相信她的指控。亦因如此，家人堅持為死者討會公道。

我們一直期望透過死因庭，公開事件的真相。雖然我們對死者自殺的結論沒爭議。但在今次審訊的過程和結果，卻令我們十分失望及憤怒。(1. 警員作供時的隱瞞、謊話、互相包庇 2. 陪審團在法官的引導下，對本案沒有作出任何建議。)

警察官官相衛，辦事手法不公平：警察在法庭上宣誓後繼續其謊言，根本沒有尊重法律精神，為求一己之私慾，一而再，再而三的以謊話掩飾自己違規的事實。我們相信即使能逃過法律責任，涉案警員一生亦難逃良心的指責！
事實上，死因庭所作出的建議，往往能改善警方辦案的手法和程序，使更合乎公正無私，不偏不倚的原則，亦可避免悲劇再次重演。可是法官陳碧橋三番四次向陪審團強調本案無需就此作出建議，我們感到憤怒和失望。
我們知道，社會大眾對性工作者有很多歧視，偏見和不認同，認為她們她們不道德。但她亦是我們至親至愛的家人，在我們心目中，沒有任何事情比親人的生命更加重要和值得我們珍惜。她為了生活而掙扎求存，而社會是否亦應尊重及保障她們作為一個市民應有的權利和尊嚴呢？而正正是社會的偏見，造成了警員可任意欺負婉儀，亦令她在法律上及社會上均得不到公平公正的對待，最後走上絕路。

我們強烈要求:

灣仔特別職務隊涉案的警員，立即為這件事向我們作出公開交代和道歉；
投訴警察課盡快完成案件的調查工作，並依法懲罰違規警員，公開調查結果，以還社會，李婉儀及其家人一個公道；
要求廉政公署介入調查事件；
要求香港政府成立獨立於警察的調查委員會，務求所有投訴警察的事件能在公平、公開、公正的情況下獲得處理。是次聆訊已經盡顯警方之不公正和偏私，我們已經對香港警方失去信心。
政府立法禁止警察在執行任務時接受任何性服務，以保障其他性工作者。
警隊必須嚴懲違規警員，以保障所有性工作者，消除對她們的歧視及尊重他們的權利。
警員放蛇時應採取措施 (如:使用監視設施)，避免警員違規及濫權。
我們痛失了一個愛家，愛弟妹，愛親人的女兒之後，還需面對來自社會各方面的壓力。但我們仍然堅持站出來，只是希望還李婉儀一個清白，讓她在天之靈得以安息。我們相信，今次不是一次獨立事件，警方可以這樣欺壓李婉儀，亦會以同樣的手法和方式，欺負其他無辜市民，因此，我們更不能讓那些違規警察逍遙法外，令其他市民受害。這不單是我們作為一個香港市民的基本責任，同時亦是李婉儀的遺願。我們現在已經無愧於婉儀了，但邱警員，香港警方，究竟你們的良心何在？

黑警死全家

問班黑社會良心係邊真係弱智到無論

哩條傻散去醫院睇精神科姐

太古昨晚發生斬人血案，事件中5人受傷，全部送東區醫院，其中兩名傷者為一對夫婦，丈夫情況危殆，太太則情況嚴重。事發後，大批傳媒湧到東區醫院採訪，至今早10時各傳媒仍在病房外守候，而在醫院10樓更有大批警員出現，其間有一隊軍裝警員突然要求記者接受搜身，更命令記者不能拍攝，但被《蘋果》記者當面嚴正拒絕。

早上10時許，大批警員守候在東區醫院10樓病房門外，有傳媒在病房外座椅靜候傷者最新消息時，突然遭警員截查，並要求搜身，由於警方過去屢被拍攝到涉嫌插贓情況，《蘋果》於是從旁拍攝警員的截查過程，以保護行家，但卻遭警員上前包圍截查，其中一名編號54063的警員態度囂張，手指指跟《蘋果》說：「先生熄一熄機先，同你搜身！搜你身！」《蘋果》記者未有拒絕搜身要求，態度配合，並表明記者身份。警員54063聽後裝作大吃驚，後退一步說：「吓你記者嚟㗎？我唔知你記者嚟喎！得熄咗部機先。跟住搜身。」但並非要求記者出示證件證明身份。

《蘋果》記者拒絕關掉攝錄機，警員54063又再手指指加上恫嚇口吻說：「你唔畀我搜身，就係阻差辦公，而家畀個警告你！」但實際上由始至終《蘋果》記者都沒有拒絕搜身要求。《蘋果》記者將攝錄機放下繼續拍攝，一方面企開一旁讓警方搜身，但警員54063繼續以強硬口吻要求記者關掉攝錄機，但再被記者嚴正拒絕。警員54063又再手指指貼近《蘋果》記者，指「我唔知你上嚟咩事」，記者直截了當答對方：「我嚟採訪囉！」

此時，多名傳媒行家趕至現場，立即拍攝《蘋果》記者與另一名行家被警員搜身的情況。警員54063繼續寸嘴說：「我又唔識你，我點知你係記者呀？你額頭鑿住記者呀？」《蘋果》記者立即指正對方謬誤，指出自己一早已表明記者身份，只是警方沒有要求記者出示證件，一心只想立即搜身，反問對方：「即係記者就要check呀而家？」

現場傳媒不值警方所為，紛紛證明《蘋果》記者及另一名記者早已在場，亦早已向現場其他警員表明記者身份。警員54063繼續死撐，指同袍毋須跟他通報，搜身其實只為將一切可疑之處弄清，證實記者「冇攻擊性武器」，隨即被在場傳媒反寸「警方乜鬼都話係武器㗎啦」、「記者支筆都可以係武器啦」。《蘋果》及另一名記者最終獲放行，繼續留守醫院採訪。

據悉，警員54063姓邱，為2005年應召女郎死亡案中的放蛇警員。2005年，應召女郎李婉儀指為放蛇的邱口交後遭對方奪去載有精液的避孕套，並遭誣衊襲警及恐嚇，留下遺書以死控訴警方，死因庭翌年開庭傳召邱出庭，但李最終被裁定死於自殺。

2016年大年初二旺角騷亂案，邱亦被指在案發後兩年後才突然聲稱認得案中其中一名被告，被辯方質疑何以兩年來都從沒向上司、同事透露有關資料，直到案訊期間才突然再落口供表示認出被告。

2017年審理的西貢蠔涌亞視舊片廠串謀製造煙霧彈案，邱曾在法庭上被辯方指曾於錄影會面前爆粗罵案中被告，抓着對方頭髮掌摑他，威逼他承認製造煙霧彈，最終被告屈服。

"陳碧橋"

屌，死黑警

又係陳碧橋條撚屌

推到重審

邱

sorry, 㩒錯負評

屌

裁判官陳碧橋以『以胸襲警』裁定吳麗英襲警罪成，並即時入獄三個月十五日，其實未算奇案。原來陳碧橋正是二零零六年警察徐步高被殺的死因裁判官，當年徐步高被同袍殺死，其死因疑點重重，死因庭似乎有暗中幫警務處掩飾內情之嫌。何以今次『以胸襲警』定罪的裁判官，又是陳碧橋呢？這真的是巧合嗎？

全文：

要麻包麻包呢隻